TRABAJO FINAL DE OCII - FCEYN - UBA

Descripcion
===========

Un mini-so con una pequeña shell, que presenta varias funcionalidades:

  +Puede administrar un filesystem
  +Puede cargar y ejecutar tareas almacenadas en dicho FS.
  +Provee syscalls para posibilitar la programación de dichas tareas.
  +Usa paginación para facilitar memoria dinámica a las tareas.
  +Una vez terminado el arranque, corre en modo ia32e.
  +Corre varias tareas mediante un scheduler.
  +Utilidades de manejo de archivos.


Organización de archivos
========================

/borchs   binarios para ejecutar con el bochs.
          Tambien se encuentran los archivos de configuracion correspondientes.

/informe  archivos del informe

/src      código fuente
  /cui    console user interface
  /gdt    estructura de datos de la global descriptor table
  /idt    estructura de datos de la interrupt descriptor table
  /mmu    memory management unit
  /sched  scheduler
  /pag    módulo de paginación
  /isr    interrupt service routines
  /screen control de la pantalla
  /term	  control de la terminal y el campo de entrada de texto

Organización de la memoria
==========================
; 0x01000  BootSector
; 0x01200  Kernel
; -------
; 0x20000  Pila Kernel
; 0x21000  Directorio de paginas del kernel(CR3)ADDR_PAGEDIR_LV4
; 0x22000  Tabla de paginas del kernel			ADDR_PAGEDIR_LV3
; 0x23000										ADDR_PAGEDIR_LV2
; 0x24000										ADDR_PAGETABLE1
; 0x25000										ADDR_PAGETABLE2
; 0x26000										ADDR_PAGETABLE3
; -------
; 0xA0000  Video
; -------
; 0xB8000  screenbuffer
; -------
; 0xC0000  BIOS
; -------
; 0xFFFFF  BIOS
; -------
; === MEMORIA LIBRE === 
; 1600 paginas de 4k (80 x 20)
; 0x100000
; ....
; 0x740000


Directivas de diseño y desarrollo
=================================

1. Privilegiar la funcionalidad antes que el eyecandy.

2. Código limpio y ordenado para un desarrollo escalable.

3. Evitar código duplicado salvo alguna excepción práctica.

4. Codificar en C en vez de en asm *siempre* que resulte conveniente.

5. Guía de estilo de C/ASM:

http://pages.cs.wisc.edu/~cs354-1/cs354/homeworks/style.html
Obliguemonos a seguirla así escribimos código igual (:

Cosas por hacer
===============

*REVISAR TODOS LOS "TODOs", "FIXMEs" Y OTROS COMENTARIOS COLGADOS

Errores para corregir
=====================

13 GP:
*Bug al desplazar en la terminal	-> Solucionar o documentar
*Bug al cargar tareas con 'L'		-> Solucionar o documentar
*Bug en la pantalla REG				-> Solucionar o documentar

VIRUS.TSK -> excepción sin manejar (Después de mucho ejecutarse).
